Для авторизации в методы где это необходимо нужно передать HTTP заголовок `X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY`

В схеме БД для полей в которых хранится датавремя ип заменил с int на timestamp, так будет гораздо удобнее тем кто работает напрямую с БД - срои отчеты и т.п., так же не будет проблем со сменой часовых поясов, а что б выиграть в производительности при подходе с int нужно еще постараться - https://www.vertabelo.com/blog/what-datatype-should-you-use-to-represent-time-in-mysql-we-compare-datetime-timestamp-and-int/.


клоним репозиторий
    
правим коннект к базе данных в файле `config/parameters.yaml`

подягиваем зависимоси
    
    composer install
    
накатываем схему БД    
    
    php bin/console doctrine:migrations:migrate
    
запускаем dev-сервер

    symfony server:start

пробуем API

    # создаем категории
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/categories?name=Спорт" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/categories?name=Культура" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/categories?name=Экономика" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/categories?name=Политик" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"

    # получаем информацию по конкретной категории
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/categories/1"
    
    # получаем информацию по всем каегориям (я так понимаю что их не много да и сущности не большие, так что пагинацию не стал делать)
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/categories"
    
    # исправим ошибку в названии каегории
    curl -X PATCH "http://127.0.0.1:8000/lynx/categories/4?name=Политика" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    # поле updated_at заполнится только если данные реально поменялись
    
    # удалим каегорию
    curl -X DELETE "http://127.0.0.1:8000/lynx/categories/4" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    # я так понял что данные из таблиц не удаляем, просо проставляем deleted_at
    # после этого удаленную сущность можно получить только по прямому идентификатору, в коллекции она не попадет
    
    # создадим статьи
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles?title=Названа+любимая+еда+россиян+на+корпоративах&text=Любимой+едой+россиян+на+новогодних+корпоративах+оказались+роллы.+Об+этом+сообщается+в+пресс-релизе+сервиса+по+поиску+и+заказу+готовой+еды+Delivery+Club,+поступившем+в+редакцию+Ленты.ру." -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles?title=Умная+колонка+помогла+детям+купить+дорогие+игрушки+без+ведома+матери&text=Шестилетняя+девочка+и+ее+четырехлетний+брат+из+пригорода+Детройта,+штат+Мичиган,+США,+без+ведома+матери+купили+игрушек+на+700+долларов+(43,7+тысячи+рублей)+при+помощи+умной+колонки.+Об+этом+сообщает+издание+The+Mirror.&categories[]=1&categories[]=2" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles?title=Москвичам+дадут+обнять+собак+перед+полетом&text=Пассажирам+московского+аэропорта+Домодедово+дадут+обнять+собак-терапевтов,+чтобы+снизить+уровень+стресса+перед+полетом.+Об+этом+во+вторник,+17+декабря,+агентству+«Москва»+сообщили+в+пресс-службе+воздушной+гавани.&categories[]=1" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles?title=Приcвы+прибрались+в+квартире+россиянки&text=Окие+приставы+прибрались+в+квартире+россиянки+и+помогли+ей+вынести+восемь+тысяч+литров+мусора.+Женщина+по+состоянию+здоровья+не+могла+сама+сделать+уборку,+к+чему+ее+принудил+суд+из-за+жалоб+соседей.+Об+этом+говорится+на+сайте+управления+Федеральной+службы+судебных+приставов+(ФССП)+по+региону.&categories[]=1" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    # получим информацию по созданным статьям
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/1"
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/2"
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/3"
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4"
    
    # исправим опечатки в статье
    curl -X PATCH "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4?title=Приставы+прибрались+в+квартире+россиянки&text=Омские+приставы+прибрались+в+квартире+россиянки+и+помогли+ей+вынести+восемь+тысяч+литров+мусора.+Женщина+по+состоянию+здоровья+не+могла+сама+сделать+уборку,+к+чему+ее+принудил+суд+из-за+жалоб+соседей.+Об+этом+говорится+на+сайте+управления+Федеральной+службы+судебных+приставов+(ФССП)+по+региону.&categories[]=2&categories[]=3" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    # можно исправлять только необходимые свойства
    curl -X PATCH "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4?title=Приставы+прибрались+в+квартире+россиянки" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    curl -X PATCH "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4?text=Омские+приставы+прибрались+в+квартире+россиянки+и+помогли+ей+вынести+восемь+тысяч+литров+мусора.+Женщина+по+состоянию+здоровья+не+могла+сама+сделать+уборку,+к+чему+ее+принудил+суд+из-за+жалоб+соседей.+Об+этом+говорится+на+сайте+управления+Федеральной+службы+судебных+приставов+(ФССП)+по+региону." -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    curl -X PATCH "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4?categories[]=3" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    
    # отдельно можно получить список категорий статьи
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4/categories"
    
    # и его модифицировать
    # добавляем категорию
    curl -X POST "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4/categories?category=1" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    # заменяем категории
    curl -X PUT "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4/categories?categories[]=1&categories[]=2" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    # заменяем категории
    curl -X DELETE "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4/categories/1" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"
    
    
    # выбираем список статей
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles?limit=2&offset=1"
    # по умолчанию limit=10 offset=0
    # в ответ приходит не только массив элементов попадающих под фильтр но и количество элементов без учета limit=10 offset=0
    
    # ищем по категориям
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles?categories[]=1&categories[]=2"
    # найдутся статьи которые относятся хотябы к одной переданной категории
    
    
    #полнотекстовый поиск
    curl "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles?search_string=Об+этом"
    
    
    # удаляем статью
    curl -X DELETE "http://127.0.0.1:8000/lynx/articles/4" -H "X-AUTH-TOKEN: TOP_SECRET_KEY"

Контроллеры получились жирноватые, можно было бы сделать отдельный сервис, но для данного тестового задания посчитал излишним

php - 7.2
mysql - 5.7